![Welches Land wollen wir sein?](assets/DOG_logo_rgb.svg)

# Die offene Gesellschaft ist unter Druck. Welches Land wollen wir sein?

>„Wir leben in einer Welt der Ungewissheit. Niemand weiß genau, was wahr und was gut ist. Darum müssen wir immer neue und bessere Antworten suchen. Das geht aber nur, wenn Versuch und Irrtum erlaubt sind, ja, ermutigt werden, also in einer offenen Gesellschaft. Sie wenn nötig zu verteidigen und sie jederzeit zu entwickeln, ist daher die erste Aufgabe.“ <br> **Ralf Dahrendorf**


## Die Initiative Offene Gesellschaft

Demokratie gibt es nur dann, wenn genug Menschen für sie eintreten, aktiv, überlegt, entschieden. Die Initiative Offene Gesellschaft ist eine bürgerschaftliche Initiative ohne Parteibindung, die für das politische Gemeinwesen so eintritt, wie es im Grundgesetz formuliert ist.

Die Offene Gesellschaft bietet den Menschen die größtmögliche individuelle Freiheit bei größtmöglicher Lebenssicherheit. Keine andere Gesellschaftsform leistet das, und keine kann sich selbst weiterentwickeln und Antworten auf Zukunftsfragen in einer sich schnell verändernden Welt geben. das möchten wir verteidigen und weiterführen, zusammen mit immer mehr Freundinnen und Freunden der Offenen Gesellschaft. Und zusammen mit Ihnen.

Wir möchten die Demokratie gegen ihre Feinde verteidigen und unsere Gesellschaft weiterentwickeln, indem wir die vielen demokratischen Kräfte, die jeweils für sich wirken, zu einer machtvollen zivilgesellschaftlichen Bewegung bündeln. Wir setzen Themen zur besseren Gestaltung der Gesellschaft, gegen eine Politik der Angst.

Mehr als 500 Freundinnen und Freunde aus den unterschiedlichsten gesellschaftlichen Bereichen sind schon dabei. Zu unseren Partnern gehören die Open Society Foundation, die Robert-Bosch-Stiftung, die Bertelsmann-Stiftung, die Stiftung Futurzwei, die Diakonie, die Denkfabrik adelphi-research, die Deutsche Filmakademie, deutsch plus, das Deutsche Theater und viele viele andere.

## Ab jetzt: 365 Tage für eine Offene Gesellschaft

Unsere Debattenreihe “Welches Land wollen sein?” war ein riesiger Erfolg – 50 Veranstaltungen mit etwa 8.000 Menschen, die sich ausgetauscht haben – offen, unhysterisch, live, analog und in Farbe. Jetzt, ein Jahr vor der Bundestagswahl, erweitern wir das Spektrum und bündeln die Aktivitäten vieler Organisationen, Bündnisse und Einzelpersonen zu „365 Tage Offene Gesellschaft“, von der Filmpremiere über das Musikfestival, die Debatte, das Theaterstück bis hin zur Demonstration.

**Wir unterstützen die Freundinnen und Freunde der Offenen Gesellschaft und ihre Aktionen**
**wir bieten:** 

- eine 	**Bühne über** 	unsere Webseite und unsere Social Media-Kanäle, die am **22. September 2016** starten. Mit Pressearbeit und prominenten Botschafterinnen und Botschaftern aus Kultur, Wissenschaft, Wirtschaft und Gesellschaft lenken wir den Blick der Öffentlichkeit auf Aktionen vor Ort, die Zeichen für die Offene Gesellschaft setzen.  
- einen **Freundeskreis**. Wir vernetzen persönlich und über unsere Webseite die Freundinnen und Freunden der Offenen Gesellschaft. 
- **Förderung**. Die Robert-Bosch-Stiftung hat einen [Fonds](www.bosch-stiftung.de/offenegesellschaft) eingerichtet, aus dem auf Antrag Aktionen mit bis zu 3.000 Euro gefördert werden können. Dieses Angebot richtet sich besonders an die Jüngeren, denen keine Mittel für Veranstaltungen zur Verfügung stehen.
- **Rat&Tat**. Unser Team hilft den Freunden und Partnern dabei, Aktionen für eine 	Offene Gesellschaft umzusetzen - von der Ideenfindung bis zur Präsentation der Ergebnisse. Hierzu bieten wir Online-Tools (How-To’s) und, wo es geht, auch persönlichen Rat.



